做左cafe咖啡師2年，你問我答

push

其實好多人都做cafe
我自己都係
冇咩想問

你做邊間？

Starbucks

我唔係做連鎖cafe，做小型嘅
人工冇經驗預返38-40蚊perhr左右啦
想攞經驗唔好去sb，去p記會好啲，起碼叫半自動機

狗也不屌

10000-12000到啦，小型係好多野學，大型就程序多冇乜自由

有咩技術？

你指邊方面？tuneshot tamp粉 打奶 樣樣都技術

邊度會請下pt?夜晚7-12左右晚係唔係多數收曬？

最重要嘅技術係EQ，啲客好撚過癮

純粹好奇
唔以齋啡咁極端黎睇
邊款咖啡最苦?

你話返15-21我都幫到你嘅，你住邊頭？
cafe賺錢主要係2-5點時段，所以大多9點都關得七七八八

espresso呢啲會唔會又過份呢
奶啡就macchiato啊Drycap啊
anyway飲開唔覺呢啲叫苦味

Long black同americano有咩分別
Flat係咩嚟

想入行 做過垃圾starbucks，真心想做小型cafe。 但自己資歷好淺

long black 先落水後落啡
Americano 先啡後水
份量一樣，但味道會因先後次序而唔一樣

[quote]想入行 做過垃圾starbucks，真心想做小型cafe。 但自己資歷好淺

絲打住邊頭？識用半自動機？

絲打住邊頭？識用半自動機？

我住觀塘個頭，算叫識用
但D奶打得好渣，加上自己對coffee tasting未夠深
巴打，有冇D書可以介紹下

你指flatwhite？比caffelatte更少泡嘅奶啡

長知識了
以前垃圾Starbucks話LB姐係澳洲版americano

同我呢區有點距離，你係學生？會唔會去紅線

你想研究意式定手沖？

Btw之前in過中環間nco但冇請

兩樣都想研究。係啊，我係學生
都會去呀紅線

Knockbox？

你係做咩鋪？用全自動定半自動機嘅SB？

全自動啊，最多俾你用下french press。但根本SB D客連french press都唔知係咩
Um....其實sb真係學唔到D乜。

建議學好一門先，因為意式咖啡都有排學有意留telegram傾

都啱呀，因為我都唔太識用半自動機打奶
Cap同latte D奶都好大分別

[/quote]全自動啊，最多俾你用下french press。但根本SB D客連french press都唔知係咩
Um....其實sb真係學唔到D乜。[/quote]

SB 客為左買位坐，識飲有限

Sb學識做清潔！

全自動啊，最多俾你用下french press。但根本SB D客連french press都唔知係咩
Um....其實sb真係學唔到D乜。[/quote]

SB 客為左買位坐，識飲有限

Sb學識做清潔！[/quote]
係啊，仲有學識點炒檔囉

做緊垃圾SB表示有興趣

邊區？

lm 想做pt學沖咖啡

邊區留telegram

有意入行人士
記得咖啡師只係一個識整咖啡嘅打雜
水吧、清潔、收銀fill野呢啲，乜都一腳踢。唔好以為真係優優閒閒拉下花又一日果d畫面

打奶有咩技術？

個steam機好勁一兩秒已經六七十度
泡打得好粗 想學拉花唔係次次成功

成套動作機器化
1放氣 2插steam入奶至覆蓋氣孔 3開steam 4即刻即刻即刻拉低奶缸打泡 5水位上升後hold一陣(呢個動作叫打綿)6推高奶缸，令奶泡同奶融合，直至辣手3秒左右熄steam

重點，拉低奶缸入泡嗰陣唔好拉太低，啲聲會係支支支支聲，唔係支支支包支

仲有，記得要快少少搵到個風眼，拉曬啲粗嘅奶泡落去

綠色線
你間咖啡店係邊？ 想尼試下咁

小型咖啡店 並非連鎖
我地晏晏startup做起 (:

有冇做埋烘焙

人工最高可以去到幾高
最終會唔會自己開鋪？

我明天開始上堂（full time)1個月
咖啡沖調及相關飲品

學完想出來實習
關照吓丫

利申：5年後儲夠水腳想自己開

觀塘區
tg： knowatree

0經驗，係邊度學?. 點起手?